Liberate Hong Kong 傳至美國意義重大，你明唔撚明呀？

二次大戰，美軍係某納粹佔領地剷除納粹軍後，元帥向總統匯報，係講：'____ is liberated'

1991年，美軍擊退佔領科威特嘅伊拉克部隊，亦都係講：'KUWAIT IS LIBERATED'

從極權統治或殖民主義中解放，係美國立國嘅精神
幫助他人從極權統治或殖民主義中解放，係美國最引以為傲嘅政治使命
任何一個對國家歷史有認識、有承擔嘅美國人，聽到'Liberate'一字必然肅然起敬啊！
你估美國政府、國會會唔會少呢啲人啊？你覺得佢哋聽到'Liberate Hong Kong'會點？
你講一萬句Pass the act都冇呢個效果。

HKAA今日明明打咗場勝仗，連登仔唔領情不特止，仲要恥笑、埋怨、屈人騎劫
到時美國國會審議香港法案，Pelosi/Rubio等人物慷慨陳詞，話要幫助Liberate Hong Kong嘅時候，唔該唔好走出嚟做勝利球迷

你唔好分化啦 各有各做

收皮啦青山派

明明係 FREE HONG KONG
~ FREE TIBET

青山派要反港獨, 先叫人唔好用 FREE HONG KONG

我睬你都ON

去到今時今日
陳雲仲係放唔低梁天琦個句時代革命
用盡科方百計去抹黑佢
用埋d on9口號乜柒共黨想去取代時代革命
英雄同狗雄真係一眼睇晒
梁天琦一定係英雄
邊個係狗雄就唔講邊個啦

撚有人反對港獨咩，你鍾意咪嗌
我已經講得好清楚點解用liberate呢個字係好

唔係好想正面回應，但俾你參考下：
梁天琦句時代革命2016年提出，香港人要3年之後先跟得上

其實點解 "明明係" Free Hong Kong"?
人地HKAA G20時已經開始用Liberate Hong Kong, 當時你地仲恥笑人地搵美國幫手, 而家風向轉左, 你就改個字, 變左Free Hong Kong 就當正自己出品, 仲講到好似人地Liberate Hong Kong 係抄你咁.....
唔通HKAA坐時光機返去G20時改你口號呀?

俾啲質素啦
鳩講分化割席有乜意思

好你老母

依家美軍出兵咩？

奶陳云根袋底？都無腦

FREE TIBET講咗數十年

你改個字叫Liberate Hong Kong當自己發明？

收皮啦青山廢人

唔好咁早就互相指責，美領遊行個效果未來一兩星期就會見到，到時再一齊檢討啦

請善用不推文回覆

根本無事發生但趕住鬥死對面

咁Free Hong Kong 又講左幾耐?

仆街啦你，要港獨又唔敢唔肯求美軍出兵
定你覺得香港人爆下玻璃就夠料自行宣佈獨立啊？

樓主講得好，多謝ＨＫＡＡ舉旗義士。一入來成班低質泛民ＦＡＮＳ表演咩叫因人廢言，成果出來唔該都冇聲就抽水，食相難睇過狗搶屎。

呢個要推
國際戰線除左利益元素

其實依家就係檢討緊
立場相反梗係會嘈架啦
有理據非漫駡就得

支持陳雲嘅理論
但唔支持陳雲本身

佢嘅理論需要由另一位革命家改良並實行

嗱嗱嗱, 我就唔撚係反鳩HKAA既宣言內容既
我只係反緊HKAA完撚全唔用腦著撚住恐怖份子裝束讀宣言姐

真係令我懷疑係唔係有心咁著
令全世界孤立香港

HKVDC同山本小鐵子永遠都係孖住出場

你覆個個我之前block左 唔好互鬧

唔同你講時間先後，講道理

Free tibet講咗幾十年依然係國家內政不得干預、依然慘遭壓制，係咪應該反省下啊？香港跟住嗌就獨立到？

宜家有機會美軍sir this way，港獨派嘅你唔係應該大大力撐？

咪繼續標籤囉熱青城

一齊推

咁又點

認同

樓主想做大台出句聲

真~ 我以前唔係咁關心政治, 只係雨革時做CD ROM睇到d人話泛民最鍾意一邊屌人, 但又一邊抄人建議然後偷換概念當自己出品, 然後收割光環........本來都只係得個聽字, 但無咩感覺亦都唔係好相信....
直到今次反送中, 我開始比較關心, 有發表下意見之後, 就發覺一有人講嘢同泛民意見唔一樣, 就會被屌係熱狗/青城, 然後佢地由屌人舉旗到跟人舉旗再變成想踢走最先舉旗既人, 再加上明明開始向美國求援時就係HKAA用Liberate Hong Kong做口號, 泛民D人當時都仲話好反感有人去求外人幫, 而家就變成佢地既Free Hong Kong 先係求援口號既始袓....
我睇唔過眼講兩句, 就被熱狗/青城喇....
而家深深體會到泛民唔係浪得虛名囉~
(利申: 同熱狗無任何關係, 更加唔係青城派, 最多只係偶爾會覺得陳雲某d見解/提議係Work, 但其實我睇劉細良都一樣有時覺得佢講野啱......)

真係有啲可以一齊討論下
但只論尋日嘅事，見到嘅只有恥笑、矮化、反屈騎劫

咪就係Free 唔work 先要講幾十年，free 撚到Tibet 收撚咗皮，講出嚟自己覺得冇問題嗰下好笑

其實熱狗有咩原罪？

免費香港！免費香港！請比張單我！請比張單我！

得罪晒非熱狗嘅人，因為真係抵得罪

Push

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Ching新論點
願聞其詳

得啦得啦 你鐘意咩口號咪咩口號

兄弟爬山 各有各做

我一早Blocked - HKVDC_2017 #79563
原來有因的

各位又唔使起哂鋼

Free同Liberate
需要既意思都可以表達到
整個英文社會都會明
只不過用Liberate呢個字
對美國人黎講有特別意義
更加可以引起佢地共鳴咁解

一件代表無政府主義嘅black Bloc
畀佢地著住嚟走去求美國政府伸出援手
你面皮夠厚 人地出嚟接信都覺得尷尬

巴打清醒

兩個都有料
但有牙齒印
冇衝突

是其是非其非，本來就係咁簡單。泛民Ｄ友仔偏偏專學共匪玩「統一戰線」、「敵我矛盾」，當正唔同光譜嘅抗爭者係敵人，引戰後屈返你「割席」。其實真係唔使割，你哋有你哋做，慢慢做，大家從來都不在同一張席上。
利申：非熱非城但長期國師讀者。覺得歷史要還熱城一個公道。

咁就係大台？願聞其詳

正解

我哋black bloc咗兩個幾月，除咗中共港共邊個話過我哋係恐怖分子？

收皮啦你，你班賤人分化在先仲好意思話人想割蓆？

著住恐怖份子裝束依句你都講得出真係好野。

你係咪覺得出嚟抗爭嘅人，勇武嘅兄弟都係恐怖份子呀！！你個心到底係點睇手足先講得出依句野架！！！！
依個裝束就係抗爭者嘅身份，有冇人會著住西裝去抗爭呀！！
你到底有幾想同勇武割蓆先會叫佢哋做恐怖份子！！你答我呀！！

ON9仔,你柒撚少陣啦
如果平時勇武果班係著撚到恐怖份子咁款我晨撚早屌撚左啦
自己睇下讀宣言果條友同呢條友有咩撚野分別先啦柒頭

Eliza Lee
7 hrs ·
都係嗰句，對事不對人，
我覺得有問題就會出聲。

今日HKAA條banner，係最多人屌嘅嘢。
我試下用英文解讀同media嘅傳播角度去講有咩問題。

LA times 剛出左新聞，title 如下:

Marchers ask Trump to ‘liberate’ Hong Kong as clashes erupt

(Link: )

首先，HKAA條banner—>
President Trump, please liberate Hong Kong

係柒嘅。

人地外媒都會俾番個引號 “liberate”呢個字，
就知呢個字有幾唔appropriate。

先講今日嘅遊行主題，重點係個act。

Donald trump pass 唔pass個act 係睇兩黨立場夠唔夠票，
過七成就pass。
過五成就睇Donald trump點投。

Banner個標題將個focus spin 去trump 度，
平時玩膠可以，
但當佢實際上左外媒，
兩黨會睇到打個突。

Trump 今屆都要借香港議題爭取右派支持，
呢個標題既擺左Trump上枱，亦唔focus番落個act度。

簡單啲講，
用President Trump作開頭，
奴性好撚重，
美國佬嘅玩法完全唔係咁玩。

等如Sir, this way係用黎玩膠兼枱底，
但你唔會寫落請願信度一樣道理。

本身”free Hong Kong, pass the act” 就好夠中point，
而 liberate 則係牽涉到政權上先可以執行到

用free呢個字，本身就好撚conceptual，所以意會就得，好safe。

但一用liberate, 就即係要Trump 搞港獨。

根據劍橋英文字典，
Liberate 有另一個解讀: to steal something from (喂呀！)

用Free 就唔會spin去其他方向。

所以，好多外媒用抗爭口號，都會用free呢個字；
只有明確對立面嘅雙方利益衝突，
先會用liberate。

第二，
個act pass左，最大作用係俾美國每年監察香港，
間接增加實行雙普選嘅希望。

個bill係唔會幫到美國拎到香港嘅政權。

所以，你諗下美國兩黨同Trump睇到呢個標題，
支持度會唔會有動搖。

第三，
內容訴求唔清晰。
大家可以去HKAA個page睇封信，
錯grammar嗰啲我唔執著啦，
但內文第一段就要人pass個act “with full punishment”。

我打左個突，乜嘢punishment？

哦，原來係針對建制加泛民嘅punishment😑
話佢地個Montana visit 唔透明。

喂，個act如果有punishment，
最大嘅作用係取消香港特別關税囉。

你想屌人可以，
但關税制裁先係重點兼春袋，
你用大段屌人先，就好小學雞。
關税制裁先係要重點講嘛。

第四，
講到我地點解唔收貨，
你淨係講五大訴求未回應哂，

但你唔list out 重申邊五大訴求，
唔講呢五大申訴，點解缺一不可，
反而淨係quote Winter on Fire嗰兩句
「如果我地收貨，我地死左嘅朋友唔會原諒我地」。

大佬呀，
呢兩句說話係我地用黎話俾自己聽嘅，
唔係用黎寫落請願信度要人buy我地㗎。
死嘅係我地手足，唔係美國佬嘅手足，
你叫佢點代入呀？

第五，
無重點講pass左個act 對美國有咩好處，
唔pass的話，
對美國有咩弊處，
淨係一句conclude
香港國際都會保持地位呢，
先保障到市民同海外公民同遊客嘅。

喂，完全不痛不癢囉。

總結，
請願信嘅格式，
其實係要請一篇論點清晰嘅論文，
七分理性三分煽情，
而唔係spin focus spin 到唔知去左邊。

最後，
我唔會講因為一封唔合格嘅請願信就會令個act pass唔到，
正所謂唔遞都遞左，
唔係要追究、聲討同割蓆。

但正正因為場仗有排打，
呢啲柒出國際嘅事，
可避則避，
汲取教訓，
聽下人地講，
多人批評係一定有原因嘅。

至於呢啲信係咩人遞，
咩單位遞，
I don’t fucking care。

人地共產黨都識得著老西殺人
你班弱智仔係著撚住恐怖份子裝束讀宣言,不殺人
真係柒撚到喊出黎

冇話你係恐怖份子咯
係無政府主義支持者
成件事就好似神父一身聖職祭袍去搵無神論科學家幫手呼籲大家返教堂咁怪

原來又係陳雲黨d私怨野

唔怪得昑日有人嗌完光復香港，大部份人都係應時代革命
但就一定有把雄亮嘅聲線大叫驅逐共黨

唔好咁離地啦

藍屍入侵連登？

屌撚你，全黑blackbloc一直都係咁耐以嚟嘅衣著。你個心淨係諗住恐怖份子，你咪係個D坐係屋企睇住抗爭者前線，一有咩事就準備好插前線，屌佢哋囉！！

哦！！睇嚟你都好鍾意中共，做咩唔番上中國搵你嘅共產黨教你著西裝殺人呀！！白痴！

係唔係琴日先開始BLACK BLOC呀?
BLACK BLOC左3個月啦
我有冇屌鳩前線係中東佬,係恐怖份子呀?
之前果D全線完全著唔出恐怖份子味,點解要屌呀

柒撚左就認啦
學撚埋達哥FAN屎維穩拿渣招
拖撚埋其他前線落水做咩鳩姐

Black Bloc 唔等於Antifa
連Steve Bannon都話義士係唯自由奮鬥
右翼主流媒體都叫人唔好將呢班人同西方班都係黑衫左仔既anarchist撈亂
偏左既民主黨主席Pelosi 都支持香港
除咗極左份子同d鳩叫既Trump haters根本全國都係企喺香港呢邊
我學校d鬼仔又話唔明點解有人會唔支持香港
Black Bloc向美國請願一定令人反感啦
好肉酸啊為私怨攻擊人可以去到咩程度

咩叫恐佈份子味
人地恐佈分子係第一批話揮美帝旗 佢地交到信 你班柒淥就喺度酸

咁你地唔認同HKAA覺得寫得閪既咪再遞埋你地嗰封囉 有咩問題

邊條友交信真係唔撚關我事
我只CARE邊條友害撚死香港
琴日果條友就係
到底係佢決定咁著
定係有人叫佢著撚到成個恐怖份子咁
前者就當係條友冇FASHION SENSE
如果係後者, 9成就係配合共產黨抹黑前線

話我陰謀論上腦都係咁話

英文嚟講, liberate真係好過 free既...

push

不分化 不割蓆
兄弟爬山 各自努力

有手足行得太前，都會有人跟得慢。

好喇好喇

其實時代革命點解?

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

【突發，超緊急】赤共已安排於新屋嶺毒殺全港市民

咁啱嘅對你依D離地撚，blackbloc講成恐怖份子，著住西裝去抗爭就啱架啦。
仲講FASHION SENSE，我係班殺人犯差佬面前要追求fashion，希望可以用fashion打撚死D差佬呀。

割乜柒？ 收皮啦

尋日爭論尾段仲有人證明有多過一隊遞信同讀聲明，
所以實情就係外媒自己揀咗hkaa嚟報，怪邊個？

你都係唔好出聲啦，左膠都算，仲要左膠得咁落後

左膠會叫你地玩孤狼？ 左膠會叫你地千奇唔好打不還手？
唔撚洗屈藍屍屈左膠啦
連支持勇武革命既我都覺得琴日條友似中東恐怖份子
真係唔撚知班白人睇到直播畫面會點諗啦
你知侵侵係反恐先鋒黎架啦
影響到侵侵同國會議員觀感真係唔知點撚算啦
你地求神拜佛班白人冇睇讀宣言直播算啦屌

HKAA全名係?

Hong Kong Autonomy Action

好似有d道理...
我仲係諗住人民武裝起義

下？

真心G20果時係日本已經叫緊President Trump, please liberate Hong Kong. 慢慢先有咁大迴響 依家有啲成果了 又走去攻擊人地 咁即係點啊 你地果句先係正宗 係大台啊！？

我諗好多人嘅concern係尋日集會係向美國國會請願通過香港人權民主法案，但係好多外國媒體寫嘅heading係appeal to Trump for support。本身個act就係已經係兩黨撇除政見有共識會過，考慮到Trump喺美國有好大爭議，而直接請Trump幫香港可能會令民主黨嘅人反感。喺度互鬧不如開twitter多謝下咁多位國會議員同官員啦。

唔好比美國左膠啲tweet嚇到啦，宜家香港向別國求助，上款梗係人哋嘅最高領導人國家元首，呢啲係外交禮儀。

特朗普係堂堂正正嘅民選總統，政黨無論現實政治上有幾唔鍾意佢，都唔會質疑佢作為美國最高領導嘅合法性，或者唔承認佢係代表美國。

唔好用埋啲無民主嘅小家思維，去以己度人